511117
7886
Mình rất thích truyện viết cho thiếu nhi nên chọn mua quyển này vì thấy nhiều bạn nhận xét khá thú vị. Nhưng thực sự mà nói mình hơi thất vọng khi đọc xong sách. Có thể vì mình đã lớn, mà truyện thì đơn giản quá, nhiều tình huống không hợp lý cũng chẳng bất ngờ. Dù sao đây cũng là cuốn sách đáng đọc, nhưng mình nghĩ nên đọc online, vì đọc xong cũng không muốn đọc lại!
3
1204341
2017-01-15 17:54:32
--------------------------
476434
7886
Giống như Alice lạc vào xứ sở thần kì thì phù thủy xứ oz cũng vậy. Một cuốn sách của tuổi thơ với cô bé bị cuốn theo cơn lốc xoáy lạc vào một vùng đất kì lạ gọi là xứ oz. Trong đó, cô bé tìm kiếm đường về nhà nên đi tìm đến nơi thực hiện đc điều ước cho cô trên đôi giày màu đỏ. Trên đường đi, cô gặp ba người bạn là sư tử, người rôm và người sắt, tất cả họ đều đi cùng với nhau đến nơi điều ước đó và đi đến những vùng đất diệu kì.
4
851304
2016-07-20 13:53:45
--------------------------
459904
7886
Một cuốn sách có bìa rất đẹp mắt, chất liệu giấy tốt, về nội dung thì quá tuyệt vời. Mình thật sự rất thích những cuốn sách văn học thiếu nhi của Nhã Nam.  Phù Thủy xứ OZ cũng không ngoại lệ, đây là một tác phẩm kinh điển và khá quen thuộc với rất nhiều thế hệ trẻ em trên thế giới, tác phẩm cũng đã nhiều lần được chuyển tải thành phim và đề đẻ lại dấu ấn tích cực trong lòng khán giả. Bên cạnh những tình tiết thú vị, cuốn sách còn mang đến cho bạn đọc ở nhiều lứa tuổi không chỉ là thiếu nhi rất nhiều thông điệp và bài học quý giá. 
4
310872
2016-06-26 17:03:19
--------------------------
433483
7886
Quyển sách " Phù thủy xứ oz " rất hay và ý nghĩa. Truyện kể về Dorothy cùng cuộc phiêu lưu của cô và các bạn của mình là : anh bù nhìn, sư tử nhát, thợ rừng thiếc để đạt được ước mơ trở về nhà với dì, chú của cô. Và ước mơ có một bộ não của bù nhìn, có một trái tim của thợ rừng thiếc, có sự dũng cảm của sư tử nhát. 
        Mình cảm thấy truyện rất phù hợp với trẻ con vì nó sẽ là 1 câu chuyện có hậu với nhiều chi tiết thần kì.
5
1129487
2016-05-21 09:42:29
--------------------------
433299
7886
Cuộc hành trình của Dorothy - một cô bé đến từ Kanas đến những vùng đất mới mang tên Oz. Trải qua bao nhiêu thử thách, khó khăn và những cuộc gặp mặt với những người bạn mới. Nó còn mang cả những bài học sâu sắc về niềm tin vào chính mình. "Cuốn sách của L. Frank Baum chiếm giữ một vị trí độc nhất vô nhị, mang trong nó tinh túy của nền văn hóa Mỹ". Điều đó quả thật không sai vì nét văn trong sáng và gần gũi của tác giả đã chạm đến trái tim mỗi độc giả qua nó.
Bìa sách đẹp, chất lượng in tốt, hình minh họa sinh động, giấy mịn. Đây là một cuốn sách đáng đọc.

5
1087013
2016-05-20 19:41:48
--------------------------
432175
7886
Mặc dù đã hơn 100 năm nhưng cuốn sách này vẫn thu hút đươc nhiều người. Nhân vật chính là Dorothy đã trải qua chuyến phiêu lưu cùng với Bù Nhìn, Thợ Rừng Thiếc, Sư Tử Nhát và chú chó Toto khôn ngoan. Đây không chỉ là một chuyến phiêu lưu, đây còn là bài học dành cho tất cả mọi người: Phải luôn luôn yêu quý quê hương của mình, không có gì bằng khi được sống trong mảnh đất đã nuôi mình lớn lên từng ngày. Cảm ơn tác giả đã viết một tác phẩm tuyệt vời như vậy.
5
1162275
2016-05-18 18:05:57
--------------------------
431990
7886
Đây là một cuốn sách khá tốt. Nói về hình thức thì bìa đẹp, giấy không quá mỏng, chữ in dễ đọc. Mình khá là thích truyện phiêu lưu và có tí tưởng tượng. Lướt ngang cuốn này thì mua liền luôn vì thấy khá thú vị. Kể về chuyến phiêu lưu của cô bé và những người bạn gặp được trên đường, để đi tìm vị phù thuỷ có thể thực hiện những điều ước của mình. Trong truyện xuất hiện nhiều chi tiết rất đáng yêu, độc đáo. Tổng thể thì tốt, trẻ em có lẽ sẽ thích những quyển sách như thế này
4
875981
2016-05-18 13:13:16
--------------------------
431035
7886
Trước khi mua tối nào cũng kể cho con nghe trước giờ đi ngủ. Nên mua về bạn í rất háo hức, đêm nào 2 mẹ con cũng chia nhau đọc (bạn í đang học lớp 1). Nhờ có quyển sách mà bạn í chịu luyện đọc rất nhiều. Vui và yêu quyển sách quá đi. Nay đã đọc xong hết rồi. Sách chất lượng bình thường, giấy hơi vàng. Bạn nhỏ phát hiện ra là bìa bị thiếu Thợ rừng thiếc và Sư tử nhát, sau đó bạn tự kết luận: Đây là hình vẽ trước khi Dorothy gặp Thợ rừng thiếc và Sư tử nhát. Một câu chuyện phiêu lưu tuyệt vời, đã in sâu trong trí nhớ và tuổi thơ của mình, và nay tiếp tục dệt nên giấc mơ và tình yêu đối với con mình.
5
145583
2016-05-16 14:55:28
--------------------------
428240
7886
Đây là một trong những quyển truyện thiếu nhi hay nhất mà mình có. Ngôn từ trong truyện rất thơ ngây, đáng yêu. Về cốt truyện, cuộc phiêu lưu của Dorothy quả thực rất hay. Mỗi nơi trong cuộc hành trình đều có những khác biệt rất rõ ràng và có những điều kỳ diệu một cách chân thực. Mỗi nhân vật trong truyện như Dorothy, Sư tử nhát, bù nhìn rơm hay thợ rừng thiếc đều mang những sự ngây thơ riêng, giống như những đứa trẻ. Xứ Oz diệu kì tuy có cả kẻ xấu, kẻ ác nhưng vẫn đầy mộng mơ và đẹp đẽ. Cuộc hành trình của Dorothy đã đem đến biết bao bài học hay, ý nghĩa cho kứa tuổi thiếu nhi :)
5
93699
2016-05-10 21:58:20
--------------------------
419550
7886
Như một phiên bản khác của bộ truyện Alice lạc vào xứ sở thần tiên, với những tình tiết vô cùng ly kì và hấp dẫn, với những nhân vật đáng yêu, dễ thương!
Cô bé Dorothy - nhân vật chính nhỏ nhắn đáng yêu với sự gan dạ và bình tĩnh của mình, đã giúp đỡ đc những người bạn ở xứ Oz, đồng hành qua các miền đất để tìm kiếm điều mình cần. Sự kiên trì, nhẫn nại và cố gắng đến cùng cho ta 1 bài học sâu sắc về sự nổ lực cố gắng ko ngừng trong cuộc sống, trong công việc cũng như với tất cả mọi người!
Những nhân vật mang yếu tố hư cấu trẻ thơ như bù nhìn Rơm, thợ rừng Thiếc, Sư Tử nhát, những chú chuột đồng...cho ta khung cảnh vừa thực vừa ảo, cho sự tưởng tượng ko bao giờ là hạn chế :)
Truyện dừng lại ở 1 kết thúc có hậu nhất cho tất cả mọi người, cả nhân vật nói riêng và người đọc nói chung, 1 lời nhắn nhủ cuối cùng "Hãy luôn cố gắng!" ^_^
4
676196
2016-04-21 15:16:36
--------------------------
416138
7886
Phù thủy xứ Oz dường như là một câu chuyện cổ tích dài, kể về cố bé Dorothy cùng những người bạn đồng hành của mình trên con đường tìm kiếm điều mình mong muốn. Đây là một câu chuyện rất hợp với thiếu nhi, bởi những tình tiết đơn giản, không quá phức tập và rùng rợn. Cuốn sach không những vậy còn đem đến những bài học như: ước mơ không có gì là không thể khi ta có niềm tin vào bản thân và lòng dũng cảm! Đồng thời, nó còn thể hiện: không đâu bàng nhà mình!
4
1163282
2016-04-14 16:02:26
--------------------------
414617
7886
tiki thật sự chuyên nghiệp!
chưa bàn đến nội dung,nhìn cách đóng hàng mình đã rất cảm tình,một cái chuốt bé tẹo cũng đc bọc kĩ lưỡng,ngoài thùng ghi rõ hàng dễ  vỡ.
cuốn sacha thì k fai nói nhiều rồi,tác phẩm kinh điển dành cho ngay cả thiếu nhi và ngừoi lớn,mở ra thế giới nhiệm màu cho mỗi chúng ta.phim đã hay nhưng thế giới trong sách còn tuyệt vời hơn nhiều,bản thân mình thích đọc các tác phẩm dành cho thiếu nhi hơn các tiểu thuyết ngôn tình,nên mình dành tặng 5 sao cho cuốn sách và cho thái độ phục vụ của tiki
5
826962
2016-04-12 08:08:31
--------------------------
412973
7886
Mình vừa đọc xong quyển này là lên đây viết nhận xét luôn ấy. Quả thật là văn học thiếu nhi kinh điển củ Mỹ. Truyện vô cùng cuốn hút, mình đã không rời mắt suốt 4 tiếng mà quên ăn, đây là 1 sự phấn đấu không hề nhỏ. Dorothy bị lạc vào xứ thần tiên khi 1 cơn lốc xoáy cuốn nhà cô đi cùng với chú chó của mình. Cô bé muốn trở về nhà thì phải vượt biết bao gian lao và có 3 người bạn đồng hành cùng đó là Bù Nhìn, Thợ rừng thiếc và Sư Tử. 
Quyển sách này đã lay động bao nhiêu tâm hồn thiếu nhi kể cả người lớn. Mình khuyên mọi người nên mua quyển này về gối đầu là tuyệt nhất đấy.
5
885152
2016-04-08 19:17:02
--------------------------
401632
7886
Chuyện kể về cô bé Dorothy ở vùng Kansas hẻo lánh u ám. Vô tình, một cơn lốc xoáy đã đưa cô và chú chó Toto tớ vùng đất mà được coi là trị vì bới phù thủy quyền năng Oz. Mong muốn được trở về nhà, được sự chỉ dẫn của bà phù thủy tốt bụng, cô bé theo con đường vàng tới vương quốc Ngọc Lục Bảo để xin phù thủy Oz đưa mình về. Trên cuộc hành trình của mình, cô gặp bù nhìn, Thợ mộc Thiếc, Sư tử Nhát. Họ cũng đồng hành cùng cô với mục đích xin Oz ban cho những thứ mình hàng mong ước. Cuộc phiêu lưu đầy rãy nguy hiểm nhưng họ đã dũng cảm vượt qua. Câu chuyện còn dạy cho chúng ta bài học về tình bạn.
Cá nhân mình thấy một vài chi tiết tác giả tả hơi it, và thi thoảng thấy mạch truyện nhanh quá. Nhưng mà đây là tác phẩm cho thiếu nhi nên như vậy cũng dễ hiểu hơn.
4
593439
2016-03-21 00:46:05
--------------------------
401285
7886
Phù thủy xứ Oz, từ lúc bắt đầu đọc nhữg dòng chữ đầu tiên tôi đã cảm thấy thích thú và muốn khám phá toàn bộ.Cuốn sách đã mang lại biết bao điều thú vị về vùng đất nơi cô bé Dorothy đag sống và hành trình của cô bé cùng với những người bạn lạ kỳ có mỗi niềm mong ước riêng của mình.Xứ Oz như 1 lâu đài tráng lệ xung quanh chỉ toàn là màu xanh ngọc bích....
Đây là lần đầu tôi đọc cuốn sách này và sau đó tôi đã rất thích chúng và mong rằng sẽ có nhiều tác phẩm như vậy nữa nhé!
4
522399
2016-03-20 14:04:10
--------------------------
380092
7886
Mình mua quyển sách này sau khi xem bộ phim phỏng theo của Disney. Thật sự thì mình thấy sách thú vị hơn nhiều. Quyển sách mang đậm nét dành cho thiếu nhi với những hình ảnh quen thuộc như phép thuật, phù thủy, lâu đài... Dẫu tình tiết của quyển sách có phần hơi đơn giản, giải quyết vấn đề quá dễ dàng (phù thủy tan biến chỉ cần tạt nước vào bà ta...) nhưng có sao, đây là một quyển sách dành cho thiếu nhi mà, chuyện gì cũng có thể xảy ra. Quyển sách là chuyến phiêu lưu thú vị, cho ta thấy sức tưởng tượng của con người là vô biên, qua đó khắc họa tình bạn bền chặt, sự giúp đở, quan tâm, không bỏ rơi nhau của Dorothy, Bù nhìn rơm, Thợ rừng thiết và Sư tử nhát. Cuốn sách còn dạy ta về sự cố gắng để đạt được thứ mình muốn dù phải trải qua bao nhiêu khó khăn. Sách in đẹp, minh họa dễ thương, ai cũng cần một quyển sách như thế...
5
829164
2016-02-13 21:20:32
--------------------------
375483
7886
Mình coi phim phù thủy xứ Oz từ khi còn nhỏ và rất thích bộ phim này. Là một đứa thích thú với văn học thiếu nhi, khi thấy Nhã Nam xuất bản mình đã mua.  Vì bìa được thiết kế khá là bắt mắt và mình tin tưởng vào trình độ của Nhã Nam. Nội dung của Phù Thủy Xứ Oz cũng không còn lạ đối với chúng ta. Đây là cuốn truyện quen thuộc với lứa tuổi thiếu nhi. Với lại giá sách sau khi được tiki giảm giá cũng khá mềm. Rất đáng mua và đáng đọc
4
447833
2016-01-28 14:43:00
--------------------------
367251
7886
Tác phẩm này dành cho những bạn nhỏ, có lẽ vì thế khi tôi đọc cảm thấy không thoả mãn lắm! Nhiều tình tiết trong tác phẩm được giải quyết cực đơn giản. Mặc dù trước đó được dẫn dắt với nhiều sự kì vọng! 
Tác phẩm với văn phong nhẹ nhàng, lôi cuốn! Tác giả từ điều đơn giản là dẫn dắt ta vào 1 cuộc phiêu lưu, nhưng đã khiến người đọc hiểu được nhiều chân lý trong cuộc sống! Ước mơ của mỗi người đều đáng trân trọng. Ai có đủ lòng tin và sự dũng cảm đều có thể thực hiện...
4
293935
2016-01-11 20:53:13
--------------------------
350368
7886
1. Tên sách: Tên hay nhưng chưa thật sự phù hợp với nội dung của truyện. Một cái tên liên quan tới cô bé Dorothy thì thích hợp hơn.
Đánh giá: 3,5 đ
2. Thiết kế: Bìa sách đẹp, dễ thương, tươi sáng
Nhưng thiếu 2 nhân vật quan trọng. Truyện có nhiều ảnh minh họa đẹp.
Đánh giá: 4,5 đ
3. In ấn: Giấy tốt, khá mịn. In ấn ổn, phông chữ to, dễ đọc.
Đánh giá: 5 đ
4. Nội dung: Truyện kể về chuyến phiêu lưu tại xứ Oz của cô bé Dorothy. Để tìm đường về nhà cô bé đã trải qua 1 hành trình thú vi nhưng đầy thử thách. Nội dung đơn giản nhưng hấp dẫn với xứ sở và ác nhân vật kì lạ, lời văn nhẹ nhàng, ngôn ngữ giản dị. Đánh giá: 5 đ
5. Nhân vật: 
Dorothy: Yêu gia đình.
Toto: Chú chó con của Dorothy.
Bù nhìn: Thông minh.
Thợ rừng thiếc: Nhân hậu.
Sư tử nhát: Quan tâm.
Oz: 1 người tốt và 1 phù thủy tồi.
Tình bạn của các nhân vật rất trong sáng, họ đã đoàn kết và cùng nhau vượt qua mọi thử thách.
Đánh giá: 5 đ
Tổng điểm: 23/5 = 4,6 đ

5
934783
2015-12-10 13:57:34
--------------------------
346368
7886
Cốt truyện không quá cầu kỳ, nội dung nhẹ nhàng, những bài học cuộc sống về tính kiên trì, giữ lời hứa, tình bạn bè... được tác giả khắc họa rất đơn giản nhưng không thiếu phần tinh tế qua các nhân vật trong truyện. Truyện rất phù hợp cho lứa tuổi từ 2-7, tính giáo dục cao lồng với những câu chữ dễ hiểu, không quá rườm rà. Truyện sẽ kích thích trí tưởng tượng của trẻ con cao, thích hợp đọc trước lúc đi ngủ và theo mình là cuốn sách mỗi đứa trẻ nên được đọc qua ít nhất 1 lần.
5
35859
2015-12-02 14:43:45
--------------------------
342129
7886
Tác phẩm này đã được ra mắt hơn 100 năm . Nhưng chưa bao giờ nó bị đưa vào quên lãng . Nó đã làm những đứa trẻ từ thế hệ này đến thế hệ khác say mê .
Cầm trên tay quyển Phù thủy xứ Oz mình cảm thấy : sách rất đẹp . Màu mực in đều .
Về nội dung thì rất hấp dẫn , lí thú và đầy sự sáng tạo . 
Tuy có đôi chút dài dòng . Nhưng bù lại câu truyện rất hay .
Tóm lại : Truyện hay , Bìa đẹp , Giấy chất lượng , Giá tốt .
Ngại gì không đọc thử nhỉ . Nó xứng đáng được nằm trên kệ sách của bạn .
3
841955
2015-11-23 20:49:04
--------------------------
332492
7886
“ Phù Thuỷ Xứ Oz “ là một tác phẩm văn học kinh điển qua mọi thời đại dành cho thiếu nhi với những câu chuyện phiêu lưu, đậm chất thần tiên. Nội dung câu chuyện mang đầy  ý nghĩa về tình bạn, tình yêu quê hương thông qua những bài học giáo dục cho trẻ em về sự yêu thương, sự đoàn kết, lòng trắc ẩn và ý chí rèn luyện bản thân để trở thành người tốt. Bìa sách được thiết kế với màu sắc hài hòa, mình rất thích bìa sách và nội dung cuốn sách này.

4
730635
2015-11-06 13:55:39
--------------------------
314523
7886
Thật là dễ thương. Sau khi đọc những tác phẩm như Tiếng chim hót trong bụi mận gai, Đồi gió hú, Cô gái văn chương... thì xem một cuốn sách như thế này thật là dễ chịu. Không có gì khó hiểu, khi xem cảm thấy như chính mình cũng đang phiêu lưu trong đó. Những thứ tưởng như xa vời nhưng thật ra ở ngay cạnh mình, ngay bên trong mình, chỉ cần nhìn lại, suy nghĩ một chút sẽ thấy được. Và có một chân lý xuyên suốt câu chuyện là "Dù có sống ở một nơi đẹp đẽ dường nào đi nữa thì con người ta vẫn muốn về nhà, dù cho đó là một nơi xám ngắt đi nữa"
Không ngờ cách đây 100 năm mà tác giả đã có thể viết ra một tác phẩm sinh động giàu trí tưởng tượng như vậy.
3
183501
2015-09-26 11:02:12
--------------------------
309678
7886
Dù đã lớn nhưng tôi vẫn tìm đọc những câu chuyện kinh điển cho thiếu nhi như Gió qua rặng liễu, lũ trẻ đường tàu hay phù thủy xứ oz..Điểm chung của những tác phẩm này là chúng đều có giá trị nhân văn sâu sắc và để lại những điều tốt đẹp cho độc giả khi gấp cuốn sách lại. Phù thủy xứ Oz kể về Dorothy và các bạn nhỏ trong cuộc phiêu lưu tới xứ Oz, chúng ta dễ dàng bắt gặp những tình huống khó khăn mà Dorothy và các bạn phải đối mặt nhưng các bạn đã cùng đồng lòng vượt qua và làm cho người đọc cảm thấy dễ thương và yêu thích các bạn hơn. Tôi đánh giá 5 sao cho câu chuyện đáng yêu này.
5
342923
2015-09-19 08:27:14
--------------------------
308381
7886
Đây là câu chuyện về cô gái nhỏ Dororthy bị lạc đến xứ Oz. Tại đây cô bé gặp gỡ các người bạn và cùng họ trải qua cuộc phiêu lưu tuy gian khổ cuối cùng đạt được điều mình mong muốn. Câu chuyện rất dễ thương dành cho các em thiếu nhi. Trải qua cuộc phiêu lưu không chỉ Dororthy và các bạn mà các em thiếu nhi cũng học được bài học hay cho mình. Sách được trình bày rất đẹp, bìa sách rất dễ thương nhưng lại không vẽ đầy đủ nhóm bạn nên cũng khá đáng tiếc nếu vẽ thêm sư tử và thợ rừng thiếc sẽ tạo ấn tượng hơn.	
5
43129
2015-09-18 17:22:48
--------------------------
304472
7886
Một cuốn sách rất dễ thương cho thiếu nhi. Cô bé Dororthy đã bắt đầu chuyến hành trình của mình đi đến xứ Oz, đồng hành cùng cô bé là những nhân vật đáng yêu, cùng nhau trải qua những giây phút vui có, hiểm nguy có nhưng cuối cùng họ vẫn đến được đích điểm của mình. Đây chỉ là một câu chuyện nhỏ thôi nhưng bài học giá trị mà truyện mang lại có tính nhân văn lớn, nhất là trong việc giáo dục, dạy dỗ các em nhỏ. Truyện đề cao tình bạn bè, tình bằng hữu và sự sẻ chia trong cuộc sống, thêm nữa là lòng can đảm khi đối mặt với những khó khăn, trở ngại. Tôi đã để cho em tôi đọc quyển sách này, nó tỏ ra rất thích thú và cũng hiểu được khá nhiều ý nghĩa mà truyện mang lại. Theo tôi đây là một cuốn sách hay, dễ đọc, phù hợp cho cả người lớn, bìa sách cũng được thiết kế đẹp mắt và đáng yêu vô cùng.
4
41370
2015-09-16 14:01:17
--------------------------
302569
7886
Cuốn truyện thiếu nhi kinh điển là hành trình tìm đường trở về nhà của cô bé Dorothy sau khi bị một cơn lốc xoáy đưa đến xứ Oz. Trong hành trình đó, cô gặp những người bạn là Bù Nhìn Rơm, Thợ Rừng Thiếc, Sư Tử Nhát cùng đồng lòng cùng cô đi tìm phù thủy xứ Oz hùng mạnh để mỗi người xin được thỏa mãn một nguyện vọng riêng của mình. Nhưng thực ra, họ đã không biết rằng chính trong tay họ đã có sẵn cái chìa khóa mà mình mong muốn, chỉ là họ cần một chút niềm tin và chỉ dẫn mà thôi. Và hơn tất cả là thông điệp “không nơi đâu bằng nhà mình”- thông điệp mà tất cả chúng ta đều biết khi còn bé, thường quên mất khi trưởng thành và đôi khi chỉ kịp nhớ ra khi đã xế chiều.
5
135645
2015-09-15 12:25:01
--------------------------
300753
7886
câu chuyện trở về xứ kansas của cô bé cùng với những người bạn của mình cho ta thấy giá trị của quê hương trong lòng mỗi người, đi qua xứ sở gạch vàng và thành phố ngọc lục bảo đẹp là thế nhưng không đâu so sánh được với quê hương của mình dù nó có u buồn đến đầu chăng nữa. Bằng lòng dũng cảm và tình bạn của mình thợ rừng thiếc, bù nhìn rơm, sư tử nhát và dorothy vượt qua những chặng đường khó khăn để đến nơi ở của bà phù thủy miền Nam, trên hành  trình mỗi người đã tự hoàn thiện chính bản thân mình những những thiếu sót của bản thân
5
597248
2015-09-14 10:20:57
--------------------------
293997
7886
Phù thủy xứ OZ là một câu chuyện hay và cảm động khiến cho người đọc không thể cưỡng lại sức hút của nó. Câu chuyện kể về nhóm Dorothy cùng nhóm bạn đồng hành vượt qua những khó khăn tuy mang hướng thần thoại nhưng lại rất gần gũi với cuộc sống. Với mình thì cuốn sách không chỉ dành riêng cho lứa tuổi thiếu nhi mà còn cả người lớn muốn tìm lại cảm giác tuổi thơ của mình. Cuốn sách kinh điển này đã đi qua tuổi thơ của nhiều thế hệ và để lại nhiều kỉ niệm sâu sắc
5
135188
2015-09-08 22:25:15
--------------------------
293599
7886
Một cơn lốc xoáy vô tình cuốn cô bé Dorothy cùng chú chó nhỏ thân yêu của mình đến một xứ sở lạ lùng - Oz. TRên đường phiêu lưu, cô bé đã gặp gỡ và kết bạn với Bù nhìn rơm, Thợ rừng thiếc, Sư tử nhát. Họ cùng trãi qua nguy hiểm ở những nơi chết chóc. Cuối cùng đối mặt với mụ phù thủy hung ác để tìm ra chìa khóa cho điều họ hy vọng nhất. Một quyển sách kỳ diệu làm sống động tâm hồn người đọc về tình bạn, sự chân thành và tình yêu thương. Quá tuyệt. Cám ơn tiki.
5
110777
2015-09-08 14:38:15
--------------------------
289264
7886
Cuốn sách tuy không dày nhưng bên trong là cả một hành trình tìm về quê hương của Dorothy khi cơn lốc xoáy vô tình cuốn cô bé cùng chú chó Toto đến xứ sở kì lạ. Cuốn sách dành cho thiếu nhi, những lời văn nhẹ nhàng bay bổng, cách miêu tả đầy lôi cuốn của nhà văn đã và vẫn thu hút bao thế hệ người đọc. Đó không đơn giản chỉ là câu chuyện tưởng tượng kì ảo mà nó chứa đựng những triết lí sâu sắc. Cô bé nhỏ hồn nhiên Dorothy luôn có ý thức hướng về quê hương dù bao nhiêu xứ sở đẹp đẽ khác đều mời gọi cô. Dù quê hương cô chỉ mang màu xám ảm đạm thì đối với cô nó vẫn đẹp đẽ nhất, gần gũi nhất. Mỗi người trong chuyến đi tìm đến thành phố "Ngọc lục bảo" đều muốn có được thứ mà con người hướng thiện không thể thiếu được đó là trái tim, lòng dũng cảm và bộ óc nhạy bén.
5
155220
2015-09-04 12:03:51
--------------------------
279873
7886
Hóm hình, đầy màu sắc, ngôn từ giản dị, mộc mạc dễ dàng đưa cảm xúc của ta nhẹ nhàng đến xứ Oz, nơi có Bù Nhìn Rơm, có Thợ Rừng Thiếc, có Sư Tử Nhát, có cả Oz hùng mạnh, nơi có các bà thuỷ thuỷ thiện và ác và cả cô bé Dorothy nhân hậu hiền lành dễ thương. Một quyển truyện thiếu nhi không chỉ dành cho các bạn nhỏ mà còn cả những ai muốn nâng niu lại tuổi thơ của mình. Đọc sách và nghe Somewhere over the rainbow (nhạc phim của Phù thuỷ xứ Oz chuyển thể) nữa thì quá hợp luôn!
5
672242
2015-08-27 10:32:56
--------------------------
266518
7886
Đọc xong, mình có cảm giác muốn cùng phiêu lưu với Dorothy và các bạn. Thế giới đó có phép thuật, có phù thủy với vô vàn những điều kì lạ và những điều tưởng chừng là bí ẩn lại hết sức đơn giản (Thành phố Ngọc Lục Bảo với màu xanh lạ kì). Tuổi thơ đã qua đi như sống dậy. Những ông bụt bà tiên vẫn còn đó, chỉ có con người là đổi khác mà thôi! Chợt nghĩ những ước mơ bé bỏng ngày nào vẫn chỉ thuộc về miền kí ức đó mà thôi.
5
247339
2015-08-14 19:23:08
--------------------------
266017
7886
Là một câu chuyện kể cho trẻ nhỏ kinh điển của Mỹ, đã được dựng thành phim nhiều lần nhưng khi đọc sách ta vẫn cảm nhận được sự hồi hộp, mong chờ diễn biến của cuộc phiêu lưu phía trước. Tôi vẫn luôn thích những cuốn sách viết cho trẻ nhỏ vì nó nhẹ nhàng mà lại mang giá trị nhân văn sâu sắc. Một cuốn cổ tích cũng có thiện, có ác và cái thiện sẽ chiến thắng cái ác, nhưng nó kì thú vì có thêm phép thuật mà thực ra lại là phép thuật do chính con người tạo ra. Và rồi kết thúc thì ai cũng sống hạnh phúc với điều mình mong muốn. Cuốn sách còn gửi gắm thông điệp sâu sắc là bản thân chúng ta là đẹp đẽ và hoàn thiện, chỉ là chưa nhận ra thôi :)
4
44384
2015-08-14 12:27:16
--------------------------
261674
7886
Một câu chuyện cổ tích thuộc vào hàng kinh điển. Những đứa trẻ thời mình chắc hẳn ai cũng từng một lần biết qua Phù thủy xứ Oz. Vừa dễ thương, sống động, thú vị, hấp dẫn, dẫu không còn mang một tâm hồn của một đứa trẻ như hồi đó thì giờ đọc mình vẫn có những cảm xúc như thế! Mình thích cuốn này lắm. Hay, nhẹ nhàng, không quá ác liệt khủng khiếp như nhiều tác phẩm khác :D phim hoạt hình dựng lên cũng hay nữa. Những hình ảnh đó vẫn luôn ở trong tâm trí của mình dù đã xem rất lâu rồi.
5
266218
2015-08-11 12:31:17
--------------------------
257614
7886
Ấn bản Oz lần này đánh dấu sự trở lai văn học cổ điển của Nhã Nam. Mặc dầu không đẹp lung linh như bản của Đinh Tị, nhưng cũng đủ làm hài lòng độc giả bởi nét "hoài cổ" của tập sách. Câu chuyện phiêu lưu của cô bé Dorothy tìm đường về nhà trải qua hành trình gian lao mà thắm đợm quan điểm Nhân- Sinh-Quan của tác giả. Làm say mê trẻ em biết bao thế hệ bằng một giọng văn nhẹ nhàng, xen lẫn cảm xúc trên con đường tìm lại chính mình của anh Bù Nhìn, thợ Người Thiếc, Sư Tử ẩn dấu triết lý nhân bản sâu xa. Một quyển -Dế Mèn Phiêu Lưu Kí- kiểu Mỹ!
4
621799
2015-08-07 20:33:22
--------------------------
253671
7886
Cô bé Dorothy ở Kansas bị lốc xoáy cuốn đến xứ sở phù thủy cùng chú cún Toto. Ngôi nhà của cô vô tình rơi trúng mụ phù thủy ác và giết chết mụ, Dorothy được phù thủy thiện gợi ý đến tìm Phù Thủy Oz Vĩ Đại để đưa cô về nhà. Trên đường đi cô gặp nhiều người bạn đồng hành cũng như trải qua nhiều khó khăn hiểm trở trên con đường lát gạch vàng để đến thành phố Ngọc Lục Bảo. Một quyển sách hay, nhẹ nhàng nhưng mang những ý nghĩa cuộc sống tuyệt vời. Một quyển sách thích hợp cho mọi lứa tuổi. 
4
326002
2015-08-04 16:55:36
--------------------------
251565
7886
Có lẽ đối với những bạn đã qua thời trẻ nhỏ, quyển sách như một mẩu chuyện cổ tích của  thời thơ ấu, với những nhân vật dẫu hư cấu lạ lùng nhưng rất dễ thương, khiến tâm hồn mơ mộng trong lời kể chuyện tự sự nhẹ nhàng. Nhưng điều khiến giấc mơ này trở thành một ký ức khó quên chính là những bài học thấm thá ẩn sâu trong những lời thoại tưởng như giản đơn lắm. Bộ não và trí tuễ, trái tim và tình yêu, lòng can đảm và nỗi nhớ nhà,  đâu phải trong bất kỳ câu chuyện cổ tích nào ta cũng tìm thấy những điều kỳ diệu như thế.
4
171151
2015-08-02 22:42:27
--------------------------
249428
7886
Mình đã xem phim và cả đọc "Phù thủy xứ OZ" và hiển nhiên là lần nào mình cũng thích đọc sách hơn. Bìa sách rất là dễ thương, tươi tắn. Câu chuyện là một thông điệp về tình bạn, về sự rụt rè, thiếu tự tin trong mỗi con người. "Bạn có thể làm được nhiều hơn bạn nghĩ" có lẽ là thông điệp mà tác giả muốn gửi gắm đến mỗi chúng ta. Cuốn truyện như gợi lên một hồi ức ngọt ngào của tuổi thơ, của những niềm tin vào tiên xấu, tiên tốt, vào những con vật biết nói. Nhưng phải chăng cốt truyện lẫn lối hành văn hơi quá nhẹ nhàng khiến cho câu chuyện thiếu đi một xíu bất ngờ, đặc sắc? Dù vậy thật sự đây vẫn là một quyển sách hay.
4
527439
2015-07-31 16:22:58
--------------------------
242356
7886
Phù thủy xứ Oz là một câu chuyện rất đáng yêu, màu nhiệm và cũng chứa nhiều bài học: sự quan trọng của trái tim, trí não và lòng can đảm, sự quan trọng của gia đình, của tình bạn, lòng trắc ẩn. Vì nó là một câu chuyện thiếu nhi và được viết theo lối văn cổ nên tất nhiên nhiều người sẽ thấy hơi nhạt và không kịch tính. Sách của Nhã Nam đẹp từ bìa đến từng trang giấy. Hình ảnh đẹp, chất lượng giấy in tốt, giá cả hợp lý.
"Phù hủy xứ Oz" nổi tiếng đến mức có rất nhiều phim, sách, kịch,.. có liên quan đến xứ Oz, dù nội dung thì chẳng mấy liên quan đến câu chuyện tìm cách về nhà của Dorothy nên bạn nào thấy bộ phim liên quan đến xứ Oz mà mình đã xem và quyển sách này nội dung không giống nhau thì cũng đừng ngạc nhiên quá. 
3
192981
2015-07-26 15:39:13
--------------------------
236030
7886
Dù đã xem phim và đọc sách nhưng bản thân mình thấy sách vẫn hay hơn. Cô bé Dorothy đã có một chuyến phiêu lưu kì lạ với những người bạn đồng hành cũng kì lạ không kém: Bù nhìn rơm, sư tử nhát... để tìm đến phù thủy xứ Oz vĩ đại - người có khả năng thực hiện mọi lời ước nguyện. Để rồi cuối cùng Dorothy nhận ra không đâu bằng nhà :) Câu chuyện phiêu lưu dễ thương không chỉ phù hợp cho thiếu nhi mà là cho tất cả mọi người. Đây đúng là cuốn sách kinh điển của mọi thời đại. Mình rất thích bìa của Nhã Nam thiết kế, nhìn rất đáng yêu, chất lượng sách cũng rất tốt. Không có gì hối tiếc về quyển sách này :)
5
35746
2015-07-21 15:00:16
--------------------------
228563
7886
Mình biết đến cuốn sách này thông qua một bộ phim cùng tên, nhưng nội dung có vẻ rất khác. Tuy nhiên, sách vẫn hấp dẫn hơn phim, đó là điều tất nhiên. Dù có vẻ hơi nhạt nhẽo, mình nghĩ là vậy, nhưng vẫn rất hay, rất đáng để đọc. Chỉ có điều nó cũng theo những mô típ cũ, nên không có gì là đặc sắc. Nhưng điều mình thích nhất ở đây có lẽ là phần trình bày trang bìa, rất đẹp, bởi vì đó là sách do Nhã Nam phát hành, và mình rất thích điều đó. Mình nghĩ rằng, đây sẽ là một câu chuyện hay cho những bạn thiếu nhi vì nó đưa trẻ em đến với thế giới thần tiên, nơi có nhiều phép màu và những bài học rất hay ở trong câu chuyện. Tuy nhiên, mình vẫn còn thấy thiếu một cái gì đó, chưa đủ sức hấp dẫn.
3
13723
2015-07-15 16:32:14
--------------------------
226736
7886
Đối với mình thì đây là một cuốn sách rất đáng yêu, và đặc biệt nó mang lại rất nhiều bài học bổ ích. Thông qua chuyến phiêu lưu tìm đường về nhà của cô bé Dorothy và các bạn nhỏ mà cô bé gặp, thì chúng ta thấy được sự đáng quý của tình bạn, họ đoàn kết và giúp đỡ nhau vượt qua nhiều khó khăn, và không bỏ rơi nhau trong mọi hoàn cảnh, đó là những đức tính tốt đẹp mà chúng ta cần trong cuộc sống, như các bạn khác đã nhận xét thì đây không chỉ là truyện dành cho thiếu nhi mà bất cứ người lớn nào cũng có thể đọc và yêu thích cuốn sách này. 
5
66696
2015-07-12 21:14:05
--------------------------
221991
7886
sách của nhã nam thì miễn chê rồi chất lượng in tốt giấy đẹp lại không mắc nhiều lỗi in. Bìa đẹp dễ thương nên mình khá thích. Về nội dung thì khỏi phải nói rồi, nếu là mọt sách chắc hẳn bạn sẽ không thể không biết đến tác phẩm này. Với những ai chưa đọc tác phẩm thì mình nghĩ các bạn không nên bỏ qua tác phẩm, nó không chỉ là câu chuyện về chuyến phiêu lưu của Dorothy và những người bạn mà còn ẩn trong nó những bài học đầy ý nghĩa
3
625129
2015-07-04 19:48:26
--------------------------
221075
7886
Mình rất thích quyển sách này. Trước tiên, trang bìa nhìn rất dễ thương; từ hình vẽ, màu sắc cho đến cách thiết kế phông chữ vừa mang vẻ cổ điển, vừa mang phong cách thiếu nhi rất đáng yêu, sáng tạo nhưng không quá cầu kì.

Về nội dung truyện, trước đây mình cũng đã biết đến truyện Phù thủy xứ Oz thông qua bộ phim Once Upon A Time và mình đã bắt đầu tìm xem nhưng chỉ xem bản phim hoạt hình. 
Đến khi Nhã Nam phát hành sách này,  mình đã "kết" ngay từ cái nhìn đầu tiên. Không chỉ thiết kế rất đẹp mà nội dung truyện cũng rất hay. Mình không nghĩ đây chỉ là một truyện dành cho thiếu nhi mà cần cho tất cả mọi người. Bởi qua đó, bạn có thể học được những bài học rất bổ ích cho bản thân mà không chỉ trẻ con mới cần có.

Hình minh họa bên trong truyện cũng rất hóm hỉnh, tuy tranh vẽ Dorothy không giống trong tưởng tượng của mình lắm. ^^

Cảm ơn Nhã Nam đã xuất bản tác phẩm này
Và cảm ơn Tiki đã mang quyển sách này đến với mình nhé! :)
5
18866
2015-07-03 13:16:36
--------------------------
218794
7886
Mình xem phim trước rồi mới mua sách. Phim và sách khác nhau cũng nhiều nhưng mà mình đều thích cả. Cùng với cô bé Dorothy, anh Bù Nhìn, anh Thợ Rừng Thiếc, Sư tử Nhát chúng ta sẽ phiêu lưu ở xứ Oz, đi qua các vùng đất kỳ diệu. Mỗi vùng đất có một màu sắc đặc trưng và người dân ở đó cũng có những đặc điểm kì lạ mà không nơi nào có được. Cuốn sách dành cho thiếu nhi nhưng làm say lòng cả những người lớn bởi những điều thú vị, diệu kỳ và bất ngờ của xứ Oz nơi trí tưởng tượng tự do bay xa. Sách có hình mình họa tuy nhỏ nhưng rất dễ thương, dễ thương nhất là chú Sư tử Nhát.
5
491545
2015-06-30 21:33:53
--------------------------
215981
7886
Mình đã hai mươi tuổi và giờ vẫn đang mê mẩn vì những cuốn truyện của thiếu nhi như thế này. Một cô bé mở mắt ra đã thấy mình ở một vùng đất khác và quyết tìm đường trở về nhà. Cuộc phiêu lưu cùng những người bạn để đến chỗ Ngài OZ Quyền năng và Vĩ đại  nhưng không ngờ ngài ấy cũng là... (để mọi người đọc kẻo mất hứng thú). Hành trình kết bạn của Dorothy làm mình nhớ đến chuyện chú Cóc kiện trời của Việt Nam ý, Cũng kết nạp những Cáo, Gấu , Cọp ...rồi dũng cảm lên đường. Một bên là cô bé tìm đường về Kansas , một bên là cầu những cơn mưa.
Một cuộc phiêu lưu vô cùng thú vị của cô bạn nhỏ và một bí mật bất ngờ.
5
139133
2015-06-27 01:57:47
--------------------------
213083
7886
Tôi vốn là một người kén chọn với thể loại sách truyện phưu lưu, tuy nhiên với ''Phù thủy xứ Oz'' tôi đã tò mò và tìm đọc khi bản thân nó vốn nổi tiếng như vậy. Thật vậy, đây là một câu chuyện dễ đọc dễ hiểu và lại mang cho ta biết bao bài học đáng quý.Rằng: dù ai đi chăng nữa, mặc cho xuất thân hay hoàn cảnh hay tính cách thế nào, tình bạn sẽ giúp họ tìm thấy nhau. Và qua những thử thách hay những chuyến phưu lưu kì thú của các nhân vật đều để củng cố thêm tình bạn ấy. Hơn hết ''Phù thủy xứ Oz'' còn cho tôi thấy thêm tình yêu gia đình, để cuối cùng Dorothy phải thốt lên rằng chẳng đâu bằng nhà mình. Một điểm cộng nữa ở cuốn sách là chất liệu giấy tốt dễ lật mỏ, bìa sách màu tươi sáng thân thiện.
4
299614
2015-06-23 11:27:15
--------------------------
211617
7886
Là một câu chuyện kể về ước mơ của Dorothy Bù nhìn rơm, Thợ rừng Thiếc, Sư tử Nhát muốn gặp thần Oz để thực hiện những mong ước nhỏ nhoi của mình. Câu chuyện dễ thương cực kì cuộc phiêu lưu không chỉ đi và đi mà còn là một hành trình mang đầy ý nghĩa giữa những người bạn với thông điệp câu truyên ngắn ngủi rằng phải đoàn kết mới có thể mang lại thành công trong cuộc sống. 
Bìa sách thiết kế rất ư là dễ thương thu hút người đọc và đặc biệt gần gũi với ca1cem nhỏ nó có thể là món quà dành cho trẻ em như trao thêm những thông điệp ý nghĩa
4
464921
2015-06-20 20:58:00
--------------------------
201831
7886
Là một trong số các tác phẩm kinh điển của văn học nước ngoài, tôi không thể bỏ qua Phù thủy xứ OZ được! Môt câu chuyện rất dễ thương, cuộc phiêu lưu của Dorothy, chú thỏ, người thiếc, người rơm và chú sư tử nhút nhát để gặp được vị phù thủy tối cao xứ Oz và xin những điều ước cho mình.
Truyện không đơn thuần mang tính chất giải trí, truyện còn dạy ta về lòng yêu thương nhau, tình bạn bè, tình đồng đội và hơn hết là ý chí và lòng dũng cảm!
Dù trải qua trăm năm nhưng câu chuyện về xứ sở thần tiền Oz vẫn còn đó, chưa bao giờ phai nhòa trong lòng bạn đọc!
5
360586
2015-05-28 12:39:07
--------------------------
199893
7886
Về hình thức bìa được thiết kế với hình các nhân vật chính nó mang đến cho tôi một cảm giác gì đó rất gần gũi , mộc mạc , Về chất lượng nhìn chung thì rất ổn nhưng vẫn còn một số lỗi dịch chưa thật sự sát với bản gốc .Về nội dung câu chuyện miêu tả về tình bạn đẹp giữa các nhân vật chính với nhau . Một tình bạn đẹp không tính toán , không mưu cầu chỉ đơn giản là đối xử chân thành và sẵn sàng giúp đỡ bạn mình . Một câu chuyện giành cho thiếu nhi nhưng chính người lớn cũng cảm động . Tính cách của từng nhân vật được tác giả khắc họa rất rõ ràng . Một cuốn sách hay đáng đọc
5
635463
2015-05-23 15:32:42
--------------------------
185700
7886
Truyện kể về cô bé dễ thương Dorothy vô tình lạc vào xứ OZ, trên đường đi đến thành phố Ngọc Lục Bảo để tìm vị phù thuỷ vĩ đại Oz giúp cô trở về nhà, cô đã gặp bù nhìn rơm, thợ rừng thiếc, sư tử nhát và một tình bạn đẹp giúp họ vượt qua được những thử thách trên con đường phiêu lưu. Một câu chuyện thiếu nhi kinh điển khi kết thúc tất cả đều thoả được ước nguyện của mình. Dorothy được trở về nhà, bù nhìn đã có não và trị vì người dân thành phố Ngọc Lục Bảo, thợ rừng thiếc đã có tim và trị vì người Winky, sư tử đã có sự dũng cảm và làm chúa tể khu rừng già. Về hình thức, giấy đẹp, chữ dễ nhìn, bản dịch hay không bị lỗi chính tả, bìa sách rất dễ thương, nhưng thiếu thợ rừng thiếc và sư tử nhát, nếu bìa sách vẽ đủ thì chắc phù hợp với nội dung truyện hơn.
5
80823
2015-04-19 19:46:27
--------------------------
180156
7886
Trước khi đọc Phủ thủy xứ Oz tôi đã xem phim rồi , nhưng dù vậy tôi vẫn thích tác phẩm ưa thích được viết ra hơn , vì như vậy mới miêu tả được đầy đủ suy nghĩ của nhân vật . Truyện kể về cô bé Dorothy đang lên đường tới xử sở Oz-  xa xôi , trên đường đi cô quen được nhiều người bạn mới như anh bù nhìn rơm , chú sư tử nhát và thợ rìu thép . Đối với tôi , đây là một tác phẩm vô cùng thú vị  cũng vô cùng ý nghĩa . Câu chuyện thể hiện được tình cảm bạn bè thiêng liêng cao đẹp , tình thương chan chứa giữa người với người . ♥ .
5
335856
2015-04-08 20:11:22
--------------------------
172015
7886
Tôi đã từng xem qua bộ phim này, vì vậy ngay khi thấy cuốn sách này có bán trên tiki, tôi liền đặt mua ngay. 
Về hình thức: cuốn sách gây ân tượng với tôi ngay vì thiết kế bìa rất đẹp, dễ thương , giấy cũng rất tốt .
Về nội dung: đây là 1 cuốn sách thiếu nhi kinh điển, nên chắc tôi không cần phải nói nhiều nữa, truyện rất hay, rất ý nghĩa, đây là câu chuyện của cô bé dorothy trên đường tới xứ sở oz cùng với những người bạn mới quen được: anh bù nhìn rơm, sư tử nhát và thợ rìu thép. Câu chuyện đề cao tình bạn bè, tình thương yêu với mọi vật ở thế giới xung quanh ta .
4
359810
2015-03-23 09:27:45
--------------------------
169572
7886
Tôi biết cuốn này từ khi rất nhỏ rồi, nhưng lại chưa bao giờ đọc qua nó. Mãi tận đến khi tham quan hội sách Tân Niên của Tiki, mới có dịp được trải nghiệm. Cuốn sách kể về chuyến phiêu lưu của Dorothy, một cô bé dễ thương, nhân hậu, bị cuốn ra khỏi xứ sở của mình, lạc vào xứ sở của các phép màu, nơi đó có phù thủy, có người lùn, và hơn nữa là có anh bù nhìn rơm, sư tử nhát và thợ rìu thép... Rồi họ đi đến thành phố Ngọc Lục Bảo để nhờ phù thủy Oz ban cho những phép màu, và cùng nhau giết chết những bà phù thủy xấu xa. Cuốn sách thật hay, thật ý nghĩa khi dạy các em thiếu nhi lòng thương người, yêu bạn bè, đề cao sự dũng cảm của mỗi con người.
5
279639
2015-03-18 16:13:08
--------------------------
155952
7886
Với nội dung nhẹ nhàng, bìa rất đẹp, cốt truyện ngắn gọn và đây cũng là sản phẩm đầu tiên tôi đặt từ tiki nên khi nhận được cuốn sách này tôi cảm thấy vô cùng hạnh phúc và tác giả của quyển truyện này đã làm tôi không phải thất vọng.. tôi đã đọc tới tận nửa đêm mà không thể nào rời mắt ra được quyển sách.. tôi chỉ tiếc cho cái kết của truyện là Dorothy đã đánh mất đôi giày và không thể quay trở lại xứ Oz và gặp lại những người bạn tốt bụng nữa. Nhưng nói chung là rất hay đấy ạ
5
493817
2015-02-02 18:13:21
--------------------------
148012
7886
Câu chuyên Phù Thuỷ Xứ Oz đem lại nhiều điều mới mẻ cho cuộc sống của những ai đã từng đọc qua nó!
Một câu chuyện hư cấu mà kỳ diệu. Thế giới ảo mà tác gia tạo ra thật đẹp và rất cuốn hút người đọc đến nổi mình cứ muốn lạc vào đó một lần vậy
Cuộc phiêu lưu kỳ diệu của Dorothy đã vẻ nên nhiều bài học trong cuộc sống - sự đấu tranh chống lại cái ác và sự khát khao làm tất cả sức lực mình để đạt được ước mơ. Bên cạnh đó câu chuyện cũng đề cao nên những ý nghĩa rất cao đẹp của tình bạn.
Một câu chuyện ly kì và hấp dẫn. Vừa đẹp từ nội dung cho đến nghĩa. Thiết kế bìa đẹp và đầy màu sắc thần tiên cũng là một điểm cộng lớn cho tác phẩm!
4
303773
2015-01-09 16:09:06
--------------------------
138024
7886
cuốn truyện khá hay và hấp dẫn, mang tính phiêu lưu cao, những nhân vật giả tưởng đấy sáng tạo của tác giả rất gây sự chú ý, ta dường như đang bước vào thế giới cổ tích mới lạ khi đọc tác phẩm này.Tuy nhiên truyện có vẻ không hợp lứa tuổi của tôi thì phải, tôi nghĩ nó hợp với học sinh cấp II hơn cả.Các bạn nếu chưa cs hãy thử mua cuốn sách này, cốt truyện hay, nội dung trong sáng, ngây thơ, khá thú vị hj[n nữa cũng dạy cho ta khá nhiều bài học đời ý nghĩa qua sự trải nghiệm của nhân vật. Nói chung, tôi cho cuốn truyện này 4/5 điểm, phần dịch có lẽ chưa thật hay, với tôi là vậy.
4
412050
2014-11-30 14:30:47
--------------------------
136058
7886
mình đã xem phim Oz trước khi đọc sách, đọc sách xong thì biết thêm nhiều về câu chuyện. Câu chuyện thật sự có nội dung sâu sắc.
Sau khi xem lại phim thêm lần nữa thì càng thấm tác phẩm. Các nhân vật đều có tính cách riêng và ở một khía cạnh nào đó thì rất thật.
Cá nhân mính thích nhất khi cả Người Thiếc nhân hậu khóc ân hận đến gỉ cả khớp chỉ vì lỡ chân giẫm chết 1 con gián nhưng lại không ngần ngại giết 40 con sói. Đó là bài học sâu sắc với mình: "Hãy hối hận khi làm hại người không  muốn hại mình, thẳng tay với kẻ thù và đừng thương xót nếu không muốn chết."
Và còn nhiều chi tiết khác nữa...
5
468695
2014-11-18 18:42:49
--------------------------
124798
7886
Tác phẩm kinh điển bao giờ cũng khó đọc, và đúng là cuốn này khó đọc thật. TRuyện đọc nói thật là hơi buồn ngủ, giọng văn đơn giản, không quá chau chuốt cũng như thu hút người đọc. Nhưng càng đọc sẽ càng cảm thấy hay, và truyện mang nhiều ý nghĩa thiết thực, giáo dục cho trẻ con. Đúng ra là càng đọc càng thấm. Điểm cộng của cuốn sách này là bìa khá đẹp, màu sắc rất hài hòa. Một câu chuyện nên đọc - đáng để đọc.
4
296125
2014-09-09 14:32:25
--------------------------
123489
7886
Khi mua sách, ta thường để ý đến nội dung và bìa sách. Cuốn sách này đạt được cả 2 yếu tố đó. Bìa sách đẹp, nội dung đầy ý nghĩa. Câu chuyện về chuyến phiêu lưu của Dorothy để diệt trừ cái ác cũng như đạt được những điều mình mong muốn. Những nhân vật trong truyện mang đậm dấu ấn riêng, đồng thời có những đặc điểm của trẻ thơ. Tác phẩm hướng đến đối tượng là trẻ em với bài học về cái thiện, sự đoàn kết và lòng yêu thương nhưng người lớn cũng sẽ học được nhiều điều sau khi đọc tác phẩm.
5
316903
2014-09-01 22:49:33
--------------------------
122390
7886
Đầu tiên,phải nói đến bìa sách, vừa nhìn là mình cảm thấy thích ngay lập tức nhưng sau khi đọc sách mình cảm thấy hơi tiếc vì bìa sách thể hiện thiếu đi hai người bạn của Dorothy(Thợ rừng thiếc và Sư tử nhát) nên chưa thể hiện ý nghĩa toàn diện của câu chuyện .Nhưng đó vẫn là cái bìa rất đẹp và nghệ thuật trong từng nét vẽ.
Thứ hai, về nội dung , câu chuyện có nội dung khá đơn giản.Câu chuyện diễn ra ở một xứ sở kì lạ  với những nhân vật cũng kì lạ nốt (trừ Dorothy và Toto ) .Ở đó Dorothy cùng với những người bạn mới quen(Bù nhìn rơm không não, Thợ rừng thiếc không trái tim và một con sư tử nhát) phải vượt qua bao nhiêu thử thách khó khăn để tìm ra lời giải cho những mong mỏi trong lòng.Tuy nhiên,điều không ngờ rằng chìa khóa cho những mong mỏi đó lại nằm chính trong chúng ta khi ta có sự tin tưởng vào bản thân mình.Đó chính là khía cạnh cảm nhận riêng của mình .
5
192593
2014-08-25 18:01:15
--------------------------
121313
7886
Bản thân mình tuy đã lớn nhưng vẫn rất mê đọc truyện thiếu nhi. Bởi vì bên trong cốt truyện đơn giản, ngắn gọn lại hàm chứa những thông điệp nhiều ý nghĩa giáo dục mà không hề khiến người đọc cảm thấy khô khan, cứng nhắc.
Mình mua cuốn sách này còn vì từ lâu đã biết nó thuộc hàng tác phẩm kinh điển và được chuyển thể thành một bộ phim cũng thuộc hàng kinh điển luôn. Lúc trước thấy nhan đề "Phù thủy xứ Oz" mình cứ tưởng là truyện mô tả nhiều về thế giới pháp thuật nhiều quyền năng, giống loạt truyện Harry Potter. Sau này đọc rồi mới thấy thật ra cốt truyện rất nhẹ nhàng, thi vị như một chuyện cổ tích vậy, yếu tố phép thuật chỉ đóng vai trò rất nhỏ. Lời văn giản dị nhưng giàu tính tượng hình. Hình tượng và tính cách nhân vật được xây dựng rất đơn giản nhưng cũng rất nổi bật. Tuy được đặt trong bối cảnh không có thật nhưng mỗi nhân vật đều đem đến cho người đọc, dù là trẻ con hay người lớn, một bài học cuộc sống rất thật và dễ "thấm". Tác phẩm ra đời đã lâu nhưng thông điệp mà nó mang đến lại luôn mới mẻ và thiết thực. Mình cũng mong các nhà xuất bản sẽ quan tâm hơn đến mảng văn học thiếu nhi, nhất là những tác phẩm ý nghĩa như thế này, để thế hệ mai sau của chúng ta tiếp tục được thưởng thức và học hỏi
5
48411
2014-08-18 22:07:03
--------------------------
118326
7886
"Phù thủy xứ Oz" với tôi là một câu chuyện vừa lạ vừa quen. Quen, bởi ngày còn nhỏ, hình ảnh cô bé Dorothy nhỏ nhắn với đôi giày bạc đã đi vào trí nhớ qua vài tập phim hoạt hình chớp nhoáng. Còn lạ, là đến tận bây giờ, tôi mới được đọc truyện để tiếp tục hình dung cuộc hành trình thú vị còn dang dở ngày ấy.
Truyện dễ đọc, dễ hiểu, dễ nhớ rất phù hợp với các em thiếu nhi. Cốt truyện lại li kì và cuốn hút cũng không kém. Thật đáng để đọc.
5
84133
2014-07-27 22:31:36
--------------------------
116724
7886
Đọc truyện rồi mới thấy được lí do vì sao ''Phù Thủy Xứ Oz'' ,dù đã qua hơn 1 thế kỉ, vẫn được nhiều lứa tuổi ưa thích.
 Truyện dễ đọc, cũng dễ hiểu, có thể nói là người bạn đồng hành không thể thiếu của trẻ nhỏ. Nội dung truyện kể về chuyến hành trình của Dorothy và các bạn nơi xứ sở Oz kì lạ. Mặc dù nội dung truyện không gay cấn, tình tiết cũng dễ đoán trước nhưng lại đem đến cho người đọc một cảm giác quen thuộc từ chính những vật liệu tạo nên câu truyện: Bù Nhìn Rơm, Thợ Rừng Thiếc, Sư Tử Nhát... Đây là một tác phẩm hay dành cho thiếu nhi bởi lí do: nội dung dễ đọc, dễ hiểu với ý nghĩa sâu sắc. Câu truyện không chỉ ca ngợi tình bạn đẹp giữa Dorothy và các bạn mà còn cho ta thấy những yếu tố cực kì cần thiết để làm nên thành công ở một con người đó chính là: một bộ não thông minh, một trái tim nhân hậu và một lòng dũng cảm. Quan niệm về cái thiện và cái ác cũng được thể hiện và là một bài học quý giá cho lứa tuổi trẻ thơ. Một điều nữa khiến mình thêm yêu thích sách chính là phần bìa rất đẹp, chất lượng giấy cũng tốt. Đúng là Nhã Nam có khác!
Tóm lại, đây là một cuốn sách hay cho mọi lứa tuổi, không chỉ đưa trẻ em đến vùng đất phép màu kì diệu mà còn đưa người lớn trở lại những tháng ngày mơ mộng tươi đẹp.
5
106566
2014-07-11 11:42:49
--------------------------
109923
7886
Câu chuyện cổ tích về một vùng đất nhiều phép màu và huyền bí. 
Lời văn được tác giả trau chuốt tỉ mỉ, bố cục được viết mạch lạc, logic giúp người đọc hình dung diễn biến câu chuyện dễ dàng, dễ hiểu. 
Sách hay vì : 
- Ca ngợi tình bạn chân chính, sự đoàn kết trong một tập thể, hỗ trợ lẫn nhau trong những tình huống khó khăn hành trình.
- Ca ngợi tình yêu thương mọi người, lòng nhân từ, nêu cao giá trị của gia đình.
- Bài học muôn thuở các ác luôn bị tiêu diệt, sự giả tạo sẽ mang đến những bi kịch cho mình. 
Điểm trừ : diễn biến câu chuyện nhanh và có thể đoán trước, thiếu tính bất ngờ.
Tóm lại đây là cuốn sách đáng để đọc, khơi gợi một thế giới nhiều sắc màu pháp thuật cho trẻ em và một cảm giác thư giãn thả lòng mình vào thế giới mộng mơ của người lớn
4
113821
2014-04-09 17:02:13
--------------------------
109203
7886
Mình mua quyển sách này sau khi xem bộ phim phỏng theo của Disney. Thật sự thì mình thấy sách thú vị hơn nhiều. Quyển sách mang đậm nét dành cho thiếu nhi với những hình ảnh quen thuộc như phép thuật, phù thủy, lâu đài... Dẫu tình tiết của quyển sách có phần hơi đơn giản, giải quyết vấn đề quá dễ dàng (phù thủy tan biến chỉ cần tạt nước vào bà ta...) nhưng có sao, đây là một quyển sách dành cho thiếu nhi mà, chuyện gì cũng có thể xảy ra. Quyển sách là chuyến phiêu lưu thú vị, cho ta thấy sức tưởng tượng của con người là vô biên, qua đó khắc họa tình bạn bền chặt, sự giúp đở, quan tâm, không bỏ rơi nhau của Dorothy, Bù nhìn rơm, Thợ rừng thiết và Sư tử nhát. Cuốn sách còn dạy ta về sự cố gắng để đạt được thứ mình muốn dù phải trải qua bao nhiêu khó khăn. Sách in đẹp, minh họa dễ thương, ai cũng cần một quyển sách như thế... 
5
194496
2014-03-29 00:07:40
--------------------------
105829
7886
"Phù Thuỷ Xứ Oz" là một câu chuyện thiếu nhi nổi tiếng thế giới, chắc hẳn ai cũng đã biết. Nhưng có lẽ chính vì là truyện thiếu nhi nên cốt truyện rất xơ xài, dễ đoán, tình tiết không phải thuộc loại gay cấn, gây hồi hộp. Những yếu tố kì ảo cũng là kiểu đơn giản dành cho thiếu nhi. Anh bù nhìn rơm không có não, Thợ rừng thiếc, sư tử Nhát, phù thuỷ ác, phù thuỷ xấu... Tất cả đều quen thuộc trong thế giới cổ tích. Lời thoại của các nhân vật cũng mang tính lặp, dễ hiểu. Có lẽ mình nên đọc quyển này sớm hơn. Về hình thức trình bày, chất lượng in thì không còn gì phải bàn. Tuy nhiên, nếu được biết chuyện gì sẽ xảy đến với Oz thì tuyệt biết bao.
Cũng như bao truyện cổ tích khác, "Phù thuỷ xứ Oz" là lời tác giả muốn nói với độc giả, về tình bạn, tình yêu quê hương, gia đình, tình đồng đội đoàn kết, sự mưu trí đáng quý. Tất cả được gửi gắm qua chuyến phiêu lưu đến xứ Oz của cô bé Dorothy. Rất đáng đọc với những ai thích thể loại cổ tích nhẹ nhàng.
4
113650
2014-02-08 15:20:34
--------------------------
105599
7886
Tác phẩm "Phù thuỷ xứ Oz" tuy đã được viết cách đây hơn 1 thế kỉ nhưng dường như không hề cũ kĩ đối với thiếu nhi và cả người lớn.
Lần đầu tiên cầm sách trên tay, mình vừa thích thú vừa ngạc nhiên vì bìa minh hoạ vô cùng dễ thương, bắt mắt và dường như những nhân vật mình thấy chẳng giống phim Disney gỉ cả @@ Tò mò nên mua về đọc mới nhận ra nội dung hoàn toàn khác. Câu chuyện không những là chuyến phiêu lưu ở xứ sở muôn màu để được trở về nhà của Dorothy mà qua đó còn thể hiện được những bài học sâu sắc về tình bạn, lòng dũng cảm, tình yêu quê hương, niềm tin, lòng tốt bụng của các nhân vật ngộ nghĩnh, đáng yêu: Bù Nhìn Rơm, Thợ Rừng Thiếc, Sư Tử Nhát và cô bé Dorothy :D.
Tuy nhiên trong truyện còn một số "pha hành động" tác giả miêu tả chưa được chi tiết và gay cấn lắm.
Dù sao đi nữa, đây vẫn là câu chuyện đáng đọc :).
4
93237
2014-02-05 10:55:01
--------------------------
104579
7886
Quyển sách này gắn bó với tôi suốt thời thơ ấu, và phải nói rằng, nó là một trong những quyển sách tôi tâm đắc nhất cho đến tận bây giờ. Cuộc phiêu lưu của Dorothy đối với tôi chưa bao giờ là cũ, bởi mỗi lần đọc lại quyển sách, tôi lại bất chợt nhận ra dưới tình tiết nào đó, tuy nhỏ bé thôi, nhưng lại ẩn chứa một triết lí, một bài học sâu xa nào đó. Bởi thế, tôi nghĩ quyển sách này cũng sẽ rất bổ ích cho các bé thiếu nhi. Quyển sách sẽ dạy các bé tình yêu quê hương, tình bạn, và cả tinh thần quyết tâm, tâm hồn trong sáng. Đây thực sự là một quyển sách rất đáng có. Đặc biệt, tôi ấn tượng nhiều với bìa sách đẹp, dung dị, rất cuốn hút. Có lẽ, phải đặt mua thêm một quyển nữa làm kỉ niệm thôi.
5
129990
2014-01-15 10:53:19
--------------------------
102603
7886
Mang tiếng là sách cho thiếu nhi nhưng mà người lớn như mình đây cũng không cưỡng lại được sức hấp dẫn của Phù thủy xứ Oz. Hồi nhỏ đọc cuốn này chỉ ước sao mình cũng được lạc vào xứ sở đó, được gặp nhiều bạn bè, tha hồ tưởng tượng. Nhưng giờ đây, ở một lứa tuổi khác, mình đọc lại Phù thủy xứ Oz với những cảm nhận khác và riêng hơn. Ở đó, mình nhận ra nhiều điêu hay và ý nghĩa qua những hành động và lời nói của các nhân vật trong câu chuyện, về tình bạn, tình yêu quê hương, tinh thần đoàn kết....Văn phong và tình tiết trong truyện thì miễn chê rồi, hấp dẫn, lôi cuốn, đáng yêu và gợi cho người đọc tha hồ lạc trong trí tưởng tượng. Thêm nữa là cái bìa, chỉ cần nhìn thôi là mình đã quyết định mang em ấy về rồi. Rực rỡ và ấm áp như thế giới của trẻ em. Rất ưng ý cho lần thiết kế bìa này của Nhã Nam.
5
63376
2013-12-21 14:56:22
--------------------------
102087
7886
Biết đến câu chuyện này từ hồi bé tí, xem từ hoạt hình đến bản phim người đóng nhưng mình vẫn muốn được cầm trên tay cuốn sách này. Cuốn sách đã đưa người đọc đến 1 thế giới kì ảo và tràn đầy sắc màu rực rỡ như chính hình minh họa bìa sách vậy. Điểm hấp dẫn của cuốn sách với mình không chỉ là những hình ảnh thú vị được gợi lên từ những câu chữ mà còn là những bài học cuộc sống ý nghĩa lồng ghép trong đó. Đó là bài học về lòng dũng cảm, về tình yêu thương và triết lí giản đơn chân thành “ không đâu bằng nhà mình”. Cuộc hành trình đến miền đất lạ đã khép lại với niềm hạnh phúc của tất cả nhân vật, vì họ đã tìm được điều quan trọng nhất với bản thân mình.
4
133044
2013-12-14 12:00:52
--------------------------
101912
7886
Quả thật là một tác phẩm văn học kinh điển mang trong nó tinh túy của nền văn học Mỹ, dù ra đời từ những năm 1900 nhưng "Phù thủy xứ Oz" đã làm say mê không biết bao nhiêu thế hệ độc giả, từ trẻ em đến người lớn.

"Phù thủy xứ Oz" - một câu chuyện dễ thương đến lạ. Chỉ đơn giản là một chuyến phiêu lưu vào xứ thần tiên của cô gái bé nhỏ Dorothy, nhưng bên trong nó ẩn chứa bao điều bí ẩn và những triết lí sâu sắc. Trong cuộc sống, không ai thực hiện điều ước cho mình ngoại trừ chính bản thân mình ra, và mỗi người đều cần lòng tự tin vào mình, chỉ cần niềm tin, ta có thể làm được tất cả.

Và "Dù quê hương có tồi tàn, ảm đạm bao nhiêu, con người ta bằng xương bằng thịt vẫn mong sống ở đó hơn bất cứ nơi nào khác... Có nơi đâu bằng nhà mình." Thông điệp giản đơn nhưng ý nghĩa hơn tất cả. Tôi yêu Việt Nam, tôi yên căn nhà bé nhỏ của mình, yêu con đường quen thuộc hằng ngày vẫn đi...

Cảm ơn nhà văn L.Frank Baum đã viết nên một tác phẩm đáng yêu như vậy.
5
143495
2013-12-11 22:00:17
--------------------------
101237
7886
Phù thủy xứ Oz là 1 cuốn sách khá hay dành cho thiếu nhi, bắt đầu với cuộc hành trình trở về Kansas của Dorothy, tác giả xây dựng được 1 câu chuyện đầy ý nghĩa về tình bạn, tình yêu quê hương,... Văn phong thì lôi cuốn, tình tiết thì bất ngờ: sự thật về ngài phù thủy Oz? Hay khả năng mà đôi ủng Dorothy mang có thể làm được?.. Tuy nhiên, mình thấy có 1 số tình tiết tác giả viết còn quá đơn giản, hơi "nhạt" thiếu sự hấp dẫn như tình huống Sư Tử nhát giết chết con quái vật nhện, và đoạn cuối khi Dorothy trở về Kansas gặp được dì Em thì có lẽ nên miêu tả cuộc đoàn tụ đó rõ hơn nữa
4
70160
2013-12-03 09:12:57
--------------------------
101037
7886
Phù thuỷ xứ Oz là một nhân vật đậm chất Mỹ, vừa chính diện nhưng lại không theo kiểu "chính thống" như những truyện cổ tích Châu Âu. Câu chuyện giúp kích thích trí tưởng tượng của người đọc với những nhân vật lạ lùng và cốt truyện hấp dẫn. 
Ngoài ra, câu chuyện còn nêu cao tinh thần đoàn kết và biểu dương sức mạnh tiềm ẩn trong chính mỗi con người - một bài học quý giá cho trẻ nhỏ!
Đây là quyển truyện tôi đọc hồi còn nhỏ và vẫn còn thấy thú vị khi đọc lại lúc này.
5
111210
2013-11-30 22:54:07
--------------------------
100607
7886
Mình thực sự rất vui khi đọc lại cuốn sách này sau nhiều năm. Cảm giác vẫn như ngày xưa: thú vị và lôi cuốn cứ muốn giở tiếp để theo dõi cuôc hành trình của Dorothy cùng những người bạn của mình trên đường tìm phù thủy Oz.
Nhưng cũng lớn hơn nên suy nghĩ cũng có khác, khi đọc lại mình chợt nhận ra cuốn sách này tuy dành chi thiếu nhi, mà lại chứa đựng nhiều triết lí thông qua những câu nói của các nhân vật cũng như qua cách hành xử. Càng đọc lại càng bị "Phù Thuỷ Xứ Oz" lôi cuốn đến tận trang sách cuối.
Không chỉ vậy trong lần tái bản này Nhã Nam thiết kế bìa rất dễ thương, vừa nhìn vào đã bị thu hút dù đã đọc rồi nhưng vẫn muốn mua về đọc lại!!!
5
34983
2013-11-26 19:54:57
--------------------------
99878
7886
Một tác phẩm kinh điển dành cho thiếu nhi với câu chuyện đậm chất phiêu lưu và thần tiên. Dù đã 100 năm tuổi đời nhưng "Phù thủy xứ Oz" vẫn là quyển sách xứng đáng dành được sự yêu quý của độc giả.
Không chỉ đơn thuần là một cuộc phiêu lưu, tác phẩm còn là những bài học giáo dục cho trẻ em về tinh thần đoàn kết, lòng trắc ẩn, tình yêu thương, ý chí rèn luyên bản thân và sự hướng thiện của con người.
Mỗi người đều có những khiếm khuyết và hẳn bất cứ ai còn bé đều từng ước ao một điều thần tiên nào đó khiến bản thân hoàn thiện hơn. Và câu chuyện của Frank Baum cho ta chìa khóa dẫn đến điều đó: hãy luôn lạc quan và biết tin tưởng vào bản thân mình
4
104913
2013-11-19 13:56:01
--------------------------
